%p.15
Sêng-hoat kap Ka-hoat \textbf{Siāng-lūi}. Kiám-chhái ū
kúi-nā tiâu siàu saⁿ-tâng-ê, beh ha̍p-kiōng tsòe chi̍t-%
tiâu, Ka-hoat khah \textbf{hùi-khì}, sêng-hoat khah \textbf{kín-khoài}.

\vspace{0.5em}
\begin{minipage}{0.05\textwidth}
  \example{
    \begin{align*}
      123&\\
      123&\\
      123&\\
      \eqline{1}{1}
      369&
    \end{align*}
    }
\end{minipage}
\hspace{0.8em}
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
\setlength{\parindent}{1em}
\example{
  \squeeze{
    Siat-sú ū saⁿ tiâu ê $123$, Kè-kiōng jōa-tsōe?
    Chiàu sêng-hoat sǹg tio̍h kóng $3$ ê $3$ chiū-sī $9$.
    $3$ ê $2$ chiū-sī $6$. $3$ ê $1$ chiū-sī $3$.

    Ka-hoat pâi-lia̍t tī tò-chhiú-pêng, sêng-hoat
    tī chiàⁿ-chhiú-pêng; Ha̍k-seng it-bo̍k liáu-jiân.
  }
}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.1\textwidth}
  \example{
    \begin{align*}
      123&\\
      3&\\
      \eqline{1}{1}
      369&
    \end{align*}
    }
\end{minipage}

\vspace{0.5em}
Sêng-hoat iàu-kín tio̍h ha̍k-si̍p \textbf{Kiú-kiú-ha̍p-sò͘},
só͘-í ē-bīn ū pâi-lia̍t, hō͘ ha̍k-seng thang liām kàu-%
sek.

\vspace{0.5em}
\newcommand{\kkhs}[1]{
  %first col
  \draw (1,-\directlua{tex.sprint((#1-1)*0.8)}) rectangle ++(1.0,1.0*0.8) node[pos=0.5]{$\mathbf{#1}$};
  %2nd to last col
  \foreach \x in {
    \directlua{tex.sprint(#1*2)},
    \directlua{tex.sprint(#1*3)},...,\directlua{tex.sprint(#1*12)} }
    \draw (\x/#1,-\directlua{tex.sprint((#1-1)*0.8)}) rectangle ++(1.0,1.0*0.8) node[pos=0.5]{$\x$};
}
\example{
  \begin{tikzpicture}
    \foreach \x in {1,2,...,12}
    \draw (\x/1,0) rectangle ++(1.0,1.0*0.8) node[pos=0.5]{$\mathbf{\x}$};
    \kkhs{2}
    \kkhs{3}
    \kkhs{4}
    \kkhs{5}
    \kkhs{6}
    \kkhs{7}
    \kkhs{8}
    \kkhs{9}
    \kkhs{10}
    \kkhs{11}
    \kkhs{12}
    \draw [line width=0.8mm] (1,1*0.8)rectangle(13,-11*0.8);
    \draw [line width=0.8mm] (1,1*0.8)rectangle(10,-8*0.8);
  \end{tikzpicture}
  }

Sêng-hoat, tio̍h ēng \textbf{pún-siàu} kiò-tsòe \textbf{si̍t}, \textbf{sêng-%
siàu} kiò-tsòe \textbf{hoat}.

Khòaⁿ Kiú-kiú ha̍p-sò͘ chiū tsai $6$ ê $8$ kap $8$ ê $6$
saⁿ-tâng $48$, khó-kiàn chiong hoat tsòe si̍t, si̍t tsòe
hoat iā thang, siong-sêng só͘ tit ê siàu bô \textbf{chêng[cheng?]-tsoa̍h}.

Kiám-chhái ū nn̄g-tiâu siàu, chi̍t-tiâu khah-tsōe-%
%p.16
ūi, chi̍t-tiâu khah-chió, chiū tio̍h chiong khah-tsōe
ūi-ê, siá tī téng-lia̍t tsòe si̍t, khah-chió-ê, siá tī ē-%
bīn tsòe hoat, u̍ih-hûn keh-kài. Sêng-khí tio̍h tùi
si̍t ê toaⁿ-űi sêng-liáu só͘ tit ê siàu hit-ê lân-san
tio̍h kì hûn-ē ê toaⁿ-ūi, chiūⁿ-tsa̍p-ê tio̍h chìn chêng-%
ūi, chhin-chhiūⁿ Ka-hoat chi̍t-poaⁿ; í-siōng \textbf{it-ûn} tio̍h
án-ni.

Kiám-chhái hoat nā ū chi̍t-ūi tiāⁿ-tiāⁿ, chiū tio̍h
siá tī si̍t ê toaⁿ-ūi-ē u̍ih-hûn keh-kài, tùi si̍t ê tōaⁿ[toaⁿ?]-%
ūi sêng-khí.

\vspace{0.5em}
\example{
\eqwrap{r}{3em}{-1em}{-1em}{
  592&\\
  4&\\
  \eqline{1}{1}
  2368&
  }
Siat-sú ū pún siàu $592$, beh ēng $4$ lâi sêng-i, khòaⁿ kai tit
jōa-tsōe. Hoat-tō͘ tio̍h chhin-chhiūⁿ piⁿ-thâu só͘-siá.
$592$ tio̍h tsòe si̍t, $4$ tio̍h tsòe hoat, u̍ih-hûn keh-kài.
Ēng $4$ sêng $2$ tit $8$, kì $8$ tī hûn-ē ê toaⁿ-ūi. $4$ sêng $9$
tit $36$, kì $6$ tī hûn-ē ê tsa̍p-ūi, chìn $3$. $4$ sêng $5$ tit $20$,
kap só͘ chìn ê $3$, kiōng $23$, tio̍h kì $23$ tī hûn-ē. Taⁿ
só͘ tit-tio̍h chiū-sī $2368$.

\squeeze{
Ha̍k-seng tio̍h ho͘ kóng, $4$, $2$ \textbf{jû} $8$, kì $8$. $4$, $9$ jû $36$, kì $6$, chìn
$3$. $4$, $5$ jû $20$ kiōng $3$, $23$, kì $23$.
}
}

\example{
  \eqwrap{r}{3.5em}{-2em}{-3em}{
    24315&\\
    6&\\
    \eqline{1}{1}
    145890&
    }
    \squeeze{
Koh piⁿ-thâu pâi-lia̍t siàu hō͘ ha̍k-seng thang
ho͘ lâi sǹg. Tio̍h ho͘ kóng $6$, $5$ jû $30$, kì $0$, chìn
$3$. $6$, $1$ jû $6$ \textbf{kiōng} $3$, $9$, kì $9$. $6$, $3$ jû $18$, kì $8$, chìn
$1$. $6$, $4$ jû $24$, kiōng $1$, $25$, kì $5$, chìn $2$. $6$, $2$ jû $12$,
kiōng $2$, $14$, kì $14$.
}
}

\vspace{1.0em}
Chiah-ê siàu ha̍k-seng tio̍h ho͘ lâi sǹg.

\vspace{0.5em}
\example{
  \begin{enumerate}
\item $1234 \times 2$; $230156 \times 3$; $610378 \times 4$; $867654 \times 5$; $635432 \times 6$;
  $653002 \times 8$; $8910046875 \times 9$.
\item Tia̍h-bí, chi̍t-táu tio̍h $285$ chîⁿ, chiū la̍k táu tio̍h jōa-tsōe?
\item Chi̍t-tè \textbf{phia̍h} ta̍t chhit-ê-îⁿ, chiū $3493$ ta̍t jōa-tsōe?
\item Chi̍t-kho͘-gûn ōe-ōaⁿ-tit $1125$ chîⁿ, chiū $8$ kho͘ tio̍h ōaⁿ
  jōa-tsōe?
\item Tsûn tsài thô͘-thòaⁿ, chi̍t-\textbf{tsāi} $23460$ tàⁿ; chhit-tsāi tio̍h 
  kúi tàⁿ?
\item Chi̍t-lâng chi̍t-ji̍t ê kang tio̍h $125$ chîⁿ, chiū la̍k-lâng la̍k-%
  ji̍t ê kang tio̍h jōa-tsōe-chîⁿ? \hfill Tek $4500$.
\item Siat-sú chi̍t-tè-tsng ta̍t-tio̍h la̍k-ê-îⁿ, koh $125$ tè ōe pho͘ \textbf{chi̍t-tn̄g sù-hong}: taⁿ beh pho͘ tiâⁿ, it-bīn káu-tn̄g it-bīn chi̍t-%
%p.17
  tn̄g, tio̍h kúi-tè-tsng? iā tio̍h jōa-tsōe-chîⁿ? \hfill Tek~$1125$;~$6750$.
\item Chi̍t-ia̍h-chheh chi̍t-pêng káu-tsōa, chi̍t-tsōa jī-tsa̍p-sì jī:
  Poeh-ia̍h lóng-kiōng jōa-tsōe jī? \hfill Tek~$3456$.
  \end{enumerate}
}

\vspace{1.0em}
Kiám-chhái hoat-siàu ū kúi-nā ūi, chiū tio̍h pâi-%
lia̍t tī si̍t-siàu-ē, hō͘ toaⁿ tùi toaⁿ, tsa̍p tùi tsa̍p í-%
siōng sûi-ūi saⁿ-tùi; chiū tio̍h chiong hoat ê toaⁿ-ūi
ê siàu lâi sêng si̍t-siàu, kì só͘ tit-tio̍h ê siàu tī-hûn-%
ē, kiò i tsòe \textbf{tē-it-lia̍t}. Koh tio̍h ēng hoat ê tsa̍p-ūi
ê siàu chiàu-kū sêng si̍t-siàu, kì só͘ tit-tio̍h tsòe tē-%
jī-lia̍t, tsóng-sī in-ūi chit-lia̍t bô toaⁿ-ūi chiū tio̍h tī
téng-lia̍t ê tsa̍p-ūi-ē \textbf{khí-sin-kì}. Ēng hoat ê pah-ūi
ê siàu lâi sêng iā-sī an[án]-ni; só͘ tit-tio̍h ê siàu tio̍h
tsòe tē-saⁿ-lia̍t, iā tio̍h tùi pah ūi kì-khí: í-siōng lóng
chiàu chit-ê hoat-tō͘.

Bêng-pe̍k tio̍h koh u̍ih-hûn, chiàu Ka-hoat lâi
\textbf{kiat}, kì tī hûn-ē, só͘ tit-tio̍h chiū-sī tsóng-siàu.

\vspace{0.5em}
\example{
  \eqwrap{r}{5em}{-1.5em}{-1.0em}{
    1678&\\
    243&\\
    \eqline{1}{1}
    5034&\\
    6712\hspace{0.5em}&\\
    3356\hspace{1.0em}&\\
    \eqline{1}{1}
    407754&
    }
    \squeeze{
Siat-sú ū pún-siàu $1678$, beh ēng $243$ lâi sêng-i, chiū tio̍h siá
$1678$ tsòe si̍t, $243$ tsòe hoat u̍ih-hûn, ēng hoat toaⁿ-%
ūi ê $3$ lâi sêng hit-ê si̍t, só͘ tit-tio̍h ê $5034$ tio̍h siá
hûn-ē tsòe tē-it-lia̍t. Koh tio̍h ēng hoat tsa̍p-ūi ê
$4$ lâi sêng hit ê si̍t, só͘ tit-tio̍h ê $6712$ tio̍h siá tsòe
tē-jī lia̍t, tsóng-sī in-ūi $2$ si̍t-tsāi sī $20$ tio̍h siá tī
tsa̍p-ūi, $1$ tī pah-ūi í-siōng lóng chiàu chit ê hoat-%
tō͘. Koh tio̍h ēng hoat pah-ūi ê $2$ lâi sêng hit ê
si̍t. $2$, $8$ jû $16$ kì $6$ chìn $1$, tsóng-sī chit-ê $16$ si̍t-%
tsāi sī $16$ pah só͘-í tio̍h kì $6$ tī pah-ūi, í-siōng lóng
sêng-liáu, só͘ tit-tio̍h ê $3356$ tio̍h tsòe tē saⁿ-lia̍t: koh u̍ih-hûn,
só͘ tit-tio̍h saⁿ-tiâu-siàu tio̍h chiàu ka-hoat lâi kiat; só͘ tit-tio̍h
ê $407754$ chiū-sī tsóng-siàu.
}
}

\example{
  \eqwrap{r}{8em}{-2em}{-3em}{
    45000726&\\
    140503&\\
    \eqline{1}{1}
    135002178&\\
    2250036300\hspace{0.5em}&\\
    1800029040\hspace{1.5em}&\\
    45000726\hspace{2.5em}&\\
    \eqline{1}{1}
    6322737005178&
  }
  \squeeze{
Siat-sú beh ēng $140503$ lâi sêng
$45000726$. Pâi-lia̍t, u̍ih-hûn bêng-pe̍k, tio̍h
ēng $3$ lâi sêng hit-ê si̍t, kì só͘ tit-tio̍h ê siàu
tsòe tē-it lia̍t. Tsa̍p-ūi ê $0$ \textbf{sêng bô}, tsóng-%
sī tio̍h tī tē-it lia̍t ê tsa̍p-ūi-ē kì $0$ thang
lâu i-ê ūi, koh tio̍h ēng pah-ūi ê $5$ lâi sêng
hit-ê si̍t, só͘ tit-tio̍h ê siàu kì tsòe tē-jī-lia̍t,
tsóng-sī tio̍h tùi pah-ūi kì-khí. Chheng-ūi ê
%p.18
$0$ sêng bô, nā-sī tio̍h kì $0$ lâi lâu i-ê ūi; ēng bān ūi ê $4$ lâi sêng, só͘
tit-tio̍h kap tú-á só͘ kì ê $0$ tsòe tē-saⁿ-lia̍t. Tsa̍p-bān ê ūi ê $1$ lâi
sêng, só͘ tit-tio̍h \textbf{siú} tsòe tē-sì lia̍t, tùi tsa̍p-bān ê ūi kì-khí; u̍ih-%
hûn lâi kiat, só͘ tit-tio̍h ê tsóng-siàu chiū-sī $6322737005178$.
}
}

\vspace{0.5em}
Kiám-chhái hoat-siàu iū-pêng-thâu ê ūi ū khòng,
put-koán kúi-ūi, lóng m̄-sái sêng, nā-tio̍h chiong ū
siàu ê ūi lâi siong-sêng; siong-sêng bêng-pe̍k chiah
tio̍h kì só͘ ū ê khòng tī hûn-ē tsóng-siàu ê iū-pêng..

\vspace{1em}
\example{
  Só͘ pâi-lia̍t, saⁿ-tiâu siàu thang \textbf{tsòe iūⁿ}.

  \vspace{1em}
  \begin{tabular}{
      p{0.05\textwidth}
      p{0.3\textwidth}
      p{0.3\textwidth}
      p{0.3\textwidth}
    }
    &
    $\begin{aligned}
    368\hspace{1em}&\\
    2400&\\
    \eqline{1}{1}
    147200&\\
    736\hspace{1.5em}&\\
    \eqline{1}{1}
    883200&
    \end{aligned}$
    &
    $\begin{aligned}
    465\hspace{1.5em}&\\
    32000&\\
    \eqline{1}{1}
    930000&\\
    1395\hspace{2em}&\\
    \eqline{1}{1}
    14880000&
    \end{aligned}$
    &
    $\begin{aligned}
    360\hspace{1.5em}&\\
    14000&\\
    \eqline{1}{1}
    1440000&\\
    360\hspace{2em}&\\
    \eqline{1}{1}
    5040000&
    \end{aligned}$
  \end{tabular}
}

\vspace{1em}
Kiám-chhái tùi Kiú-kiú-ha̍p-sò͘ tsai hoat-siàu
tsòe nn̄g-tiâu-siàu siong-sêng só͘-siⁿ-ê, chiū thang
chiong che nn̄g-tiâu liân-liân tsòe hoat, chiàu ē-tóe
só͘ pâi-lia̍t ê hoat-tō͘.

\vspace{1.0em}
\example{
  \eqwrap{r}{8em}{-2em}{-2em}{
    37218&\\
    6& \times 7=42\\
    \eqline{1}{1}
    223308&\\
    7&\\
    \eqline{1}{1}
    1563156&
  }

  Siat-sú beh ēng $42$ lâi sêng $37218$. Tùi kiú-kiú-ha̍p-sò͘ thang
  tsai $6 \times 7=42$, chiū tio̍h chiong $37218$ lia̍t
  tī téng-bīn tsòe si̍t.

  Tāi-seng ēng $6$ tsòe hoat lâi sêng, só͘ tit-%
  tio̍h ê siàu kì tī hûn-ē. Koh tio̍h chiong só͘
  tit-tio̍h ê siàu tsòe sin ê si̍t, ēng $7$ lâi sêng-%
  i. Só͘ tit-tio̍h ê siàu chiū-sī tsóng-siàu.

  \squeeze{
  Tú-á só͘ sǹg ê siàu ha̍k-seng tio̍h koh
  sǹg, ēng $7$ tsòe thâu chi̍t-ê hoat-siàu, ēng
  $6$ tsòe tē-jī: iā tio̍h koh ēng $42$ chiàu pêng-siông ê hoat-tō͘ lâi
  sêng.}
}

\vspace{1.0em}
Chiah ê siàu ha̍k-seng tio̍h sǹg.
\vspace{0.5em}

\example{
  \begin{enumerate}
    \item $378125 \times 16$; $543817 \times 27$; $24678 \times 35$; $765438 \times 56$;
    \item $593654 \times 30$; $76824 \times 302$; $847301 \times 500$.
%p.19
    \item $704745 \times 6154$; $403006 \times 18004$; $68905006 \times 190018$.
    \item Chiàu nn̄g-ê hoat-tō͘ lâi siong-sêng $6427301 \times 63$;
      $42504 \times 56$; $3020015 \times 72$; $327901 \times 36$.
    \item $687010 \times 100$; $6001500 \times 20100$; $3010300 \times 1002$.
    \item $1644405 \times 7749$; $1389294 \times 8900$; $463098 \times 7380$.
    \item \textbf{Phia̍h-tsó} tsài-phia̍h, múi-tsāi $8350$ tè, chiū tsa̍p-gō͘ tsāi
      lóng-kiōng kúi tè? \hfill Tek$125250$.
    \item Bó͘-lâng múi-ji̍t kiâⁿ-lō͘ $75$ lí, chiū $17$ ji̍t ōe kiâⁿ kúi-lí?\\
      \hspace*{\fill} Tek $1275$ lí.
    \item Bóe-bah múi-kun tio̍h $96$ chîⁿ, chiū $23$ kun tio̍h lóng-%
      kiōng jōa-tsōe? \hfill Tek~$2208$~chîⁿ.
    \item Ke-lāi só͘-hùi chi̍t-ji̍t $429$ chîⁿ, chiū $38$ ji̍t tio̍h jōa-tsōe?\\
      \hspace*{\fill} Tek $16302$ chîⁿ.
    \item Chi̍t-ji̍t ū $24$ tiám-cheng, chiū $98$ ji̍t lóng-tsóng ū kúi-ê
      tiám-chheng? \hfill Tek~$2352$.
    \item Chi̍t-ji̍t ū $24$ tiám-cheng, chi̍t-ê tiám-cheng $60$ hun chi̍t-%
      hun $60$ biáu chiū chi̍t-lé-pài ($7$ ji̍t) kúi-biáu? \hfill Tek $604800$.
    \item Chi̍t-nî $365$ ji̍t, chiū tsa̍p-nî kúi-biáu? \hfill Tek $315360000$.
    \item Siat-sú chi̍t-kho͘-gûn ōe ōaⁿ-tit $1095$ chîⁿ, chiū $260$ kho͘
      ōe ōaⁿ-tit jōa-tsōe? \hfill Tek~$284700$.
    \item Chi̍t-ge̍h-ji̍t chhù-sè tio̍h $6360$ chîⁿ, chiū chi̍t-nî tio̍h jōa-%
      tsōe? \hfill Tek~$76200$.
    \item Siat-sú khui \textbf{hé-hun-chhia} lō͘, chi̍t-lí só͘-hùi $8396$ kho͘-%
      gûn, chiū khui $375$ lí, só͘-hùi tio̍h jōa-tsōe? \hfill Tek $3148500$.
    \item Chi̍t-khek $15$ hun, chi̍t-hun $60$ biáu; Taⁿ mn̄g, Saⁿ-khek
      kúi biáu? \hfill Tek $2700$.
    \item Siat-sú $3000$ chîⁿ chi̍t-ge̍h-ji̍t tio̍h $66$ chîⁿ lī-sek, chiū
      tsa̍p-gō͘ ge̍h-ji̍t lī-sek tio̍h jōa-tsōe? \hfill Tek~$990$~chîⁿ
    \item Siat-sú chi̍t-kho͘-gûn ge̍h-ge̍h jī-tsa̍p-jī chîⁿ lī-sek, chiū
      $34$ kho͘, poeh ge̍h-ji̍t, lī-sek tio̍h jōa-tsōe? \hfill Tek $5984$ chîⁿ.
    \item Lâng chiūⁿ-koe tia̍h-bí $8$ \textbf{chin}, chi̍t-chin $29$ chîⁿ; iū tah-%
      iû $5$ kun, chi̍t-kun $128$ chîⁿ; iū bóe han-tsû-chhiam $13$ kun,
      chi̍t-kun $12$ chîⁿ; iū bóe bah $4$ kun, chi̍t-kun $96$ chîⁿ; taⁿ mn̄g,
      chí sì-tiâu lóng-tsóng khai jōa-tsōe? \hfill Tek $1412$ chîⁿ.
    \item Chi̍t-lâng chi̍t-ji̍t thàn pah-jī chîⁿ, chiū $25$ lâng $37$ ji̍t ōe
      thàn jōa-tsōe? \hfill Tek $111000$ chîⁿ.
    \item Bó͘ chheh kui-\textbf{phō} $34$ pún, múi-pún $76$ ia̍h, múi-ia̍h $18$
      tsōa, múi-tsōa $21$ jī; Taⁿ mn̄g, kui-phō lóng-kiōng jōa-tsōe jī?\\ \hspace*{\fill} Tek $976752$.
    \item Siat-sú tōe-kiû teh-se̍h ji̍t, chi̍t-tiám-cheng kú, kiâⁿ
      $204000$ lí, chiū chi̍t-ji̍t kiâⁿ kúi-lí? Koh chi̍t-nî kiâⁿ kúi-lí?\\ \hspace*{\fill} Tek $4896000$; $1787040000$.
%p.20
    \item Siat-sú tùi tōe kàu ge̍h ū hé-hun-chhia ê lō͘, iā hé-hun-%
      chhia, chi̍t-tiám-cheng kú kiâⁿ $160$ lí, tio̍h kiâⁿ nn̄g-pah-ji̍t
      chiah ōe kàu, chiū ge̍h lī tōe kúi-lí? \hfill Tek $768000$.
    \item Siat-sú tōa-chhèng ê chi̍t-lia̍p-chí, chi̍t-biáu-kú ōe kiâⁿ
      chi̍t-lí, chiū kiâⁿ liân-liân $9$ ji̍t kú ōe kàu-ge̍h, iā kiâⁿ $10$ nî
      chiah ōe kàu ji̍t-thâu: taⁿ sǹg chi̍t-nî $365$ ji̍t chiū ge̍h lī tōe
      kúi-lí? Koh ji̍t lī tōe kúi-lí? \hfill Tek $777600$; $315360000$.
    \item Siat-sú kng, chi̍t-biáu-kú ōe kiâⁿ $620130$ lí, iā kng tùi
      ji̍t kàu tōe tio̍h kiâⁿ $8$ hun koh $13$ biáu, (lóng-tsóng $493$ biáu)
      chiah ōe kàu; chiū ji̍t lī tōe kúi-lí? \hfill Tek $305724090$.
    \item Siat-sú tùi siōng-kūn ê chhiⁿ, kng tio̍h kiâⁿ sì-nî kú
      chiah ōe kàu-tōe, chiū siōng-kūn ê chhiⁿ lī tōe jōa-hn̄g?\\ \hspace*{\fill} $78225678720000$ lí.
\item Bó͘-lâng ū la̍k-kho͘-gûn, chít[chi̍t]-kho͘ ōaⁿ-tit $1146$ chîⁿ;
chiong chîⁿ khì bóe $4$ tè \textbf{kau-í}, chít[chi̍t]-tè $560$ chîⁿ; nn̄g-tè-toh,
chi̍t-tè $1455$ chîⁿ; \textbf{chián-pò͘} $17$ chhioh, chit[chi̍t]-chhioh $73$ chîⁿ: taⁿ
mn̄g, chîⁿ iáu-chhun jōa-tsōe? \hfill Tek $485$.
\item~Bó͘-lâng~\textbf{hē~thn̂g}~$6761$~tàⁿ,~tsài~khì~Soaⁿ-tang~\textbf{hoat-bōe};
chít[chi̍t]~tàⁿ~$3$~kho͘~pún.~\textbf{Kàu-káng}~chiū~$860$~tàⁿ,~bōe~$4$~kho͘,~\textbf{iáu-ê}
bōe~$5$~kho͘:~taⁿ~mn̄g,~lóng-kiōng~thàn~kúi-kho͘? \hfill Tek~$12662$.
    \item Bó͘-lâng beh tù-chheh, chít[chi̍t]-pún $252$ ia̍h, chit[chi̍t]-ia̍h $18$ tsōa,
      chit[chi̍t]-tsōa $19$ jī; chiū khì kap \textbf{ìn-pán-tiàm} siong-liông, \textbf{khek-pán}
      chit[chi̍t]-jī tio̍h nn̄g-ê-îⁿ, khek-liáu, \textbf{chheh-sin}, \textbf{pò͘-phê}, \textbf{ìn-kang}, \textbf{kap-%
      kang}, múi-pún tio̍h $232$ chîⁿ: taⁿ mn̄g, $8000$ pún só͘-hùi lóng-%
      kiōng tio̍h jōa-tsōe? \hfill $2028368$~chîⁿ.
\item Bó͘-lâng~khiàm-chè~$583$~kho͘~bô~gûn~thang~hêng;~nā-sī
ū~saⁿ-chiah~bé,~múi-chiah~ta̍t-tit~$75$~kho͘,~la̍k-chiah-gû,~múi-%
chiah~ta̍t-tit~$18$~kho͘,~jī-tsa̍p-it~chiah~ti,~múi-chiah~ta̍t-tit~$3$~kho͘,
saⁿ-tsa̍p-la̍k~chiah~iûⁿ,~múi-chiah~ta̍t-tit~$2$~kho͘:~chiū~chiong
chiah-ê~chêng-siⁿ~lâi~\textbf{kó͘-hêng},~iáu-khiàm~kúi-kho͘? \hfill Tek~$115$,
  \end{enumerate}
}
